荷蘭情報局：勿採用頻繁進行駭客攻擊的國家技術 例如中國和俄羅斯

〔編譯楊芙宜／綜合報導〕國際評估5G無線網路架設風險之際，荷蘭國家安全情報局（AIVD）2日建議政府勿採用對荷蘭頻繁進行駭客攻擊的國家技術，例如中國和俄羅斯。這項警示是繼美國、澳洲、紐西蘭、英國、日本後，再次認證中國華為技術（Huawei）的通訊設備風險。

荷蘭政府正在評估未來幾年新5G電信網路的選項，尋求替代國內緊急服務網路「C2000」。不過，荷蘭AIVD警告，中國及俄羅斯的數位間諜活動是荷蘭的主要安全威脅。

AIVD年度報告說，依賴一些頻繁網攻荷蘭國家利益的國家廠商所生產的硬軟體，來交換敏感資訊或重要程式操作，是非常不明智的。

華為和中國軍方及政府機構公安體系的關係密切，產品具有「後門」程式潛在風險，可能被中國政府用以進行間諜活動或破壞通訊網路。中國2017年通過的國家情報法，規定情報等國家安全機構有權要求中國公司和公民提供協助。

英國政府上週公布對華為網路安全評估（HCSEC）監督委員會年度報告，指華為「工程程序」中發現新的「重大技術問題」，華為「軟體開發」中持續存在的問題讓英國營運商的風險大幅上升。

該報告並指出，華為沒有把網路安全視為優先，中國政府或任何人都能利用其產品潛在的安全漏洞、「嚴重的系統性缺陷」。

還想看更多新聞嗎？歡迎下載自由時報APP，現在看新聞還能抽獎，共9萬個中獎機會等著你：

iOS載點

Android載點

活動辦法：